[知乎]為什麼李嘉誠的兒子被張子強綁架時，李嘉誠沒有報案？

李嘉誠挺會看人的。如果當時報警，李澤鉅很可能就涼了。

張子強不是那種頭腦簡單的古惑仔。

李嘉誠和張子強的談判中有一個細節：李嘉誠提出籌集10億贖金需要時間，但是可以先給4000萬作為“定金”，以示誠意。

張子強居然嫌“四”不吉利，只拿了3800萬。所以這個綁架案最後的金額才是奇怪的十億三千八百萬，有零有整的。

張子強是不是真的很迷信，我不確定（據我了解大多數香港人都是很迷信的）。但他這個舉動很明顯地表示：他就是奔著這10億來的，200萬他根本就不在乎，當然，如果拿不到錢，他更不在乎人質的命了。

面對這樣一個膽大包天，目標堅定的人，如果報警，撕票的風險遠遠大於失去10億的損失。

Ok

知乎鳩up文睇完就算啦
大陸仔講到佢同誠哥張子強好熟咁，幾句野就懶叻咁分析

誠哥獨步天下, 恐怕世間任何人都係拖佢後腳 (包括報案搵人幫手)

十億都唔夠退休

出獄後不足一年，1996年5月23日傍晚張子強再度犯案[4]，這次案情更轟動，綁架了香港首富長實集團主席李嘉誠的長子李澤鉅，當日李澤鉅乘坐高級豪華房車返回壽臣山道寓所途中[3]，張子強與同黨駕車攔住李澤鉅的房車，並用AK-47突擊步槍和手槍指著他和司機[5]，更向房車連開兩槍[3]。綁匪迅速將李澤鉅拖出車外，脅迫他登上賊車離去，並讓司機開車返回李家，通報李澤鉅被綁架的消息。綁架成功使張子強非常高興，還在李澤鉅額上輕吻[5]。隨後將他脫光衣服[5]，只穿一條內褲囚禁在粉嶺鶴藪一個廢棄雞場的房屋內[5]。張子強腰纏炸彈親自去李家大屋與李嘉誠洽談贖金[6]，李嘉誠因此不敢報警並即場答應，張子強一口索價20億港元[3]，李嘉誠指：「現金只有10億，如果你要，我可以到銀行給你提取[7]」張先拿了3,800萬港元[5]。本來李嘉誠先給他4000萬，但張嫌4與「死」字諧音[5]，不吉利。隨後李嘉誠又給了他10億現金，最後張子強成功勒索高達10.38億元巨款[3]，與長江基建的股票編號「1038」一樣[3]，犯罪所得金額之高曾錄入吉尼斯世界紀錄大全[8]。李嘉誠給錢的時候還勸他可以拿錢買他們公司的股票[5]，或者存下來夠他花半輩子的。

from wikipedia, 邊個比人當係狗咁撚都未知

警察做到嘅事，誠哥都做到，咁誠哥報警黎做咩？唱通街？

當年誠哥叫佢用依10億買長和系 如果佢真係照做...
今時今日佢唔撚止10億身家, 在外國玩乜都得

最後好似賭輸晒十億

玩財技玩到你乜都無啦，傻仔

冇，仲剩好多係大陸同香港
大陸老共扣起晒
香港本來凍結咗，後來佢老婆好似拎得返
之後走咗去泰國

而家李澤鉅返到黎梗係咁講

拎左錢就好遠走高飛

大溪地 南美 加拿大 邊度都好

十億俾現金, 銀行唔會問架咩

拎住十億現金點出境
我諗唔會用現金掛

睇過有套西片,有個細路畀人綁架,個老豆好霸氣咁上電視宣佈將D贖金當懸賞通緝D綁匪,
有無人記得咩名?

唔好傻啦 當年買長和而家都好好回報啦

誠哥十億隨時係佢balance既散紙 銀行見慣見熟啦

其實係好似歡樂滿東華咁比張大支票佢

贖金風暴？

聽講好似搶高哂銀行同業拆息

當時要周圍匯10億現金返黎 班Banker一定屌哂老母

可能電話冇電

係,THX

李家誠自己資產多數都未必係現金，
而係長和股票

佢咪玩分股囉，睇佢玩唔玩啫

黑錢買閪咩

佢實質拎幾億 要分錢比其他人

為咗十億要搞死長和
叻仔

分咩股呀 你知唔知自己up 緊咩

果筆錢係匯豐金庫拎出黎。借住比誠哥先

李嘉誠給錢的時候還勸他可以拿錢買他們公司的股票[5]，或者存下來夠他花半輩子的

呢句真係入選本世紀金句

當年10億做唔做到大股東

1996年10億好多？

大約宜家廿億到

如果佢買左香港電訊

咁會綁澤佳

應該係直接殺左佢

10億>1000萬
財技

咪又係比人槍決左，挑

唔會有命啦講真

最後張子強成功勒索高達10.38億元巨款[3]，與長江基建的股票編號「1038」一樣

垃圾知乎話香港市民捐比四川地震D錢全部都係假銀紙黎

啲蝗蟲都叫知乎叫逼乎，乜都吹得就吹

最後張子強成功勒索高達10.38億元巨款 ... 或者存下來夠他花半輩子的
正常人10億幾世都洗唔晒 但佢淨係預佢洗半世
最後得2年都冇

同上面官員五五分帳，放生幫佢改造身份都得

銀行問又點 誠哥話要拎10億出黎
銀行有得唔比咩?

唔好傻
大陸打完你靶充公你份身家唔好
仲可以同李家誠套交情

蝗蟲假歷史

其實係 當年大陸咁撚貪
拎啲錢出黎比班官分 是但啪個死囚
留佢條命改身份一啲都唔出奇

除非全部身家上晒大陸啦 唔係嘅話貪唔夠

李嘉誠搞到一間長和
自然搞得返幾間長乜長乜
問題只係值唔值得, 有冇嬲成咁者
睇李嘉誠個格
似係真係覺得10億比都比左
算數, 仲提點下你10億可以點玩, 一係買我股票一係儲左佢唔係你多數會蝕晒
叫佢股票只係佢有著數之餘都可以推返自己股票, 比呢10億都可以賺返少少返黎
誠哥真係完全唔會意氣用事

"張子強腰纏炸彈親自去李家大屋與李嘉誠洽談贖金" wiki
你估吓點解唔報警?

小朋友你幾歲呀？

成篇野D邏輯亂到...
迷信所以會堅定為左10億殺人
所以唔報警

屌你.不如直接話報警佢就有可能殺人
搏唔過好過啦
智障學人推理嘅結果..

又係呢啲鳩up回覆

我屌你老X 叫你地董事長出黎

一齊去開股東大會

去大溪地種芒果
I have a plan

支那人咩都唔知就係到呀之呀咗真係好討厭

遠見同短視嘅分別。

咁你嘅提議真係好唔make sense
你真係以為整一間公司好簡單
花幾十年心血搞間長和，誠哥點會為十億收佢皮由頭玩過？
而且佢自己好大部分身家都係長和股份到，市值一跌，佢自己最賴嘢，仲要拎著咁多唔可以即走
反而張子強個10億拍下蘿友就走哂
而且長和都唔係誠哥全資持有，你為咗私利收咗長和皮，令其他股東受損，全世界都唔會再信你，都無乜可能可以搞返一間同規模嘅公司出嚟
而10億對長和當時個市值佔少過0.1%，個股價可以推到幾多？更唔好話做咩長和大股東
計埋誠哥個股權佔有，依10億買佢股票對佢嘅得益都唔知有無5000萬出到嚟(假設佢會賣)

有咁多錢 賭嘅意義係?

變李嘉誠

有十億就想要廿億

問題係你用唔用得晒?
條友on9?

誠哥好似去睇江澤民傾

當年傳聞誠哥要張條命，錢任佢地處理唔駛歸還。

膽似鐵打，肝似精鋼！
記住男兒張子強！！！

佢好似講過，明知自己身份都冇保護好個仔
覺得係自己錯
所以肯比10億當買個教訓

阿伯 你拎咁錢出黎做咩

所以一開始已經話係值唔值得既問題
你講既野咪只係講緊呢樣係極唔值得咁做既野
我不嬲都無話過值得, 提咩議

唔係推到幾多既問題
而係比左10億就係比左, 沉沒成本
推到0.0001%都係推, 都係賺返而唔係單純蝕10億
已經係比原本好既選擇
而且做呢樣野只係講一句, 做唔做係張子強選擇, 一句咁大把點解唔講? 唔會蝕既
乜鳩大股東關我鳩事, 唔係我講
我只係講緊發橫財買長和隻股票好過拎啲錢亂fing

有冇5000萬都好
有10萬都係賺
10億你已經一定比
差別只係就咁比左佢同可以賺返少少(幾多都好都係賺)

唔係你認為點解李嘉誠要咁講叫佢買?
覺得唔岩咪大家討論下, 學下野
鳩up又無意義又無價值, 重點估錯仲會柒, 講黎做乜

綁得誠哥個仔
你擔心佢出唔到境？

太貪

同埋去錯地方

有錢人做事有自己方法
報警只係普通市民方法

呢樣真

唔好意思呀阿伯, 你一次過攞咁多現金, 我哋銀行會收返0.25%嘅手續費......

如果你係張
十億現金點運走？
你點知d銀紙真定假？
D錢打算點洗？

拎十億現金入股票行開戶買長和？

因為+ⅹ哥知道，英帝皇家慈母是廢的
最後+Ⅹ哥同矮仔鄧單聲就子强仔全黨死清光 不過好似話子强的老婆家人憑個幾億發Q左，識$揾$而家應該都唔小野

靠關係迫人引導，佢應該要俾人告謀殺囉

*渡

唔駛識投資，淨係買樓都夠啦真係
只有d冇智慧既人先承受咁既惡果
強哥你個腦真係愛黎裝屎

啲無受過教育既上一代係咁，一朝得志就黃賭毒。唔好話十億，拎五千萬買晒sp500/巴郡都fat fat

佢最錯係攞到筆錢後仲返支那 係醒既都出外國啦

假假地都去台灣啦

有咁既見識就唔洗做賊啦唉

唉咩？佢係你老豆 ？

大佬呀
你用晒 d 錢, 又綁多我個仔一次?
梗係教下佢點用啦

問題係當時老共最大話事人係江生呢
呢單野係江生親自落命令要捉人架 幾多錢都無救佢唔到啦
誠誠同江生幾撚老友 全世界都知架啦

見個細仔好似有D問題
都係買返大仔穩陣

李嘉誠表示，當時有勸誡張子強：「你拿了這麼多錢，下輩子也夠花了，趁現在遠走高飛，洗心革面，做個好人；如果再弄錯的時候，就沒有人可以再幫到你了。

無知一問，李嘉誠事後有冇報警？佢係真係諗住放張子強一馬唔再追究？如果係嘅話張子強只要唔貪心呢世都好fatfat